@inproceedings{Benard:CORIA-TALN:2023,
    author = "B\'enard, Maud",
    title = "Utiliser les syntagmes nominaux complexes anglais pour \'evaluer la robustesse des syst\`emes de traduction anglais-fran\c{c}ais en langue de sp\'ecialit\'e",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "57-71",
    note = "",
    abstract = "Nous d\'efendons l'id\'ee que l'analyse des erreurs faites lors de la traduction des syntagmes nominaux complexes pr\'esente un int\'er\^et pour \'evaluer la robustesse des syst\`emes de traduction automatique anglais-fran\c{c}ais en langue de sp\'ecialit\'e. Ces constructions syntaxiques impliquent des questions de syntaxe et de lexique qui constituent un obstacle important \`a leur compr\'ehension et leur production pour les locuteurs d'anglais non natifs. Nous soutenons que ces analyses contribueraient \`a garantir que les syst\`emes de TA r\'epondent aux exigences linguistiques des utilisateurs finaux auxquels ils sont destin\'es.",
    keywords = "traduction automatique, \'evaluation linguistique, syntagmes nominaux complexes, langue de sp\'ecialit\'e, discours scientifique",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/480732.pdf"
}
